
## はじめに

この資料は、森田研究室のオリエンテーション資料です。

- Fortran 言語によるプログラミング
- MPI、スレッド並列による並列計算
- 有限要素法による数値解析

を対象にしています。

## 目次

- プログラミングの基礎
    - 環境構築
    - git によるコード管理
    - Fortran の基礎
    - ノード内並列（スレッド並列、OpenMP）
    - ノード間並列（MPI）
    - 並列計算性能の測定
- 数値計算
    - 有限要素法
        - 構造解析
        - ポアソン方程式
- 線形ソルバ
    - 直接法
    - 反復法
        - CG 法
        - BiCGSTAB 法
    - 反復法前処理
        - Diag
        - SOR
- 有限要素法の並列計算
    - Partitioner
        - metis
        - Parmetis
    - 線形ソルバの並列化
        - 行列ベクトル積
        - ベクトル内積
        - ベクトル和
    - 通信テーブルの設計
